---
aid: 9025
zid: 764295
title: "内斗新模式：部门内派系冲突和部长位子的抢夺"
author: kong78
date: 2018-07-26 15:20:35+07:00
lastmod: 2018-07-26 16:52:00+07:00
---

kong78 于 2018-7-26 15:20:35 发表了：

_本帖最后由 kong78 于 2018-7-26 15:24 编辑_

在我看来，临高目前是工团主义，元老目前很少有大笔个人资产，绝大部分利益冲突都是部门间的，部长则是向外争取部门利益，向内指派工作决定福利的直接领导。

按理说，员工与直接领导的冲突可能性最大，可是临高书中有宅党，单良，程咏昕，卢炫都是瞄着最高权力/执委会位子去的，部门内的派系冲突和部长位子的争夺完全绝迹，这是很不合理的。

说一下理由：1.双方都是元老，地位平等。

2.几乎没有惩罚措施，可以参照基层公务员。

3.上升渠道变窄，中央位子基本瓜分殆尽，殖民地总督先不提中央放权的可能性，元老个人能力就是一大问题。

4.部长人选的来源，要不是走前研讨会时的小组长，要不是执委会黑箱定好的人选，专业能力和管理能力未必能让属下人信服。

5.待遇差距。万家兄弟在苦逼的养蚯蚓和下乡传授澳式农法时，南海在干嘛？开会，指派任务和经营咖啡馆！

6.企划院资源有限，各部门间对资源和权限的争夺往往是零和博弈，必然会有输家。丧失资源的属下很难不对部长不满。

7.临高中央有马派，文派和宅党。

8.临高的同人作者们已经换了好几批了，很多跑团者虽占据高位，却很少来了，而新作者们往往需要解释自己英明神武，能力超群的角色为何长期是酱油元老，用这种与部长交恶/是反对部长派系一员的理由岂不更好？而原跑团者淡出后的元老们往往很少被描写，成为一个个千篇一律的背景，那不如用派系斗争等方式为后来者腾出位子。

综上，我认为想描写内斗的同人作者们可以将重点放在描绘部门内派系冲突和部门间利益争夺上。

---

真红骑士 于 2018-7-26 15:24:12 发表了：

根据上一章结尾短期内不会大篇幅描写这些

而且现在的趋势是人手不足

---

kong78 于 2018-7-26 15:29:47 发表了：

> 真红骑士 发表于 2018-7-26 15:24
>
> 根据上一章结尾短期内不会大篇幅描写这些
>
> 而且现在的趋势是人手不足

我的建议主要是给同人作者的，现在主要情节都在两广，这种内斗情节当然会比较少，但将来故事线必然会回到临高。

---

默问苍天 于 2018-7-26 16:52:00 发表了：

> kong78 发表于 2018-7-26 15:29
>
> 我的建议主要是给同人作者的，现在主要情节都在两广，这种内斗情节当然会比较少，但将来故事线必然会回到 ...
> 所以我的选择是尽可能选择先前出现过的元老作为主角的顶头上司，比如刘三作为老林的上司这种，给出的解释是初期年资不够，刘三搞润世堂的时候老林还是转科住院医小林……

---
